<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on Scholer&#39;s Homapage</title>
    <link>http://0x1.im/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on Scholer&#39;s Homapage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jan 2017 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://0x1.im/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>再见2016，我在腾讯这一年</title>
      <link>http://0x1.im/posts/2017-01-07-goodbye-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0x1.im/posts/2017-01-07-goodbye-2016/</guid>
      <description>再过几天，就是入职腾讯一周年的日子了。现在想想，过去的这一年，我觉得自己是幸运的。
16年一月，将近过年的时候，义无反顾的离开了上一家公司。那是我个人整个动荡的15年的结束。这一年我在这里呆的安心，有收获、有成长。如果说之前的两年多时间我是在安心学技术，那么这一年更多的是学习如何做事情。
到深圳之前，我并没有接触过项目管理、开发周期这些概念；而到腾讯之前，我对每周迭代这件事情也是完全没有概念的，这真的很快，太快了，以至于需求从拿到手上到成型你都可能还没有时间好好消化它，一开始我很难相信这种迭代速度能打造出精品。刚入职的那段时间确实很慌乱，我挺害怕自己之前那种慢工出细活的那种做事方式没办法太好的展现出自己的优势。实际上这在上半年也确实成了掣肘的毛病。而我的另外一个问题是我始终不太愿意做重复的事情。所以在很长一段时间中，我一直抓住的是另外一条线：运维。我觉得这是能带我融入项目和环境的途径。
从我工作以来，一直都是 PHP 和运维双线发展的（也许我离开上一家公司也有一个原因是他们不愿意让我碰服务器吧）。从熟悉业务机器的部署到管理和调整，然后再去了解项目本身的模块和代码问题，也算是找到了自己的一个熟悉整个项目架构的途径。
下半年花了很大的力气去改变一些既有的结构，我把自己的想法和风格带入到了项目中。我们对服务器的结构做了很大的调整，从原来一致性的环境分割成按照不同模块划分独立运行的环境，对环境的配置也做了很大的调整。中间也不完全是一帆风顺的，也出过一些小的问题，但都及时调整，也算是安稳度过。业务代码上，随着 Composer 加入项目，一些组件和模块逐渐取代了原来的一些意大利面条式代码。虽然这一块儿改的不算彻底，但也比原来好多了。
过程不必一一细表，还是总结一下收获吧。
对项目和产品的理解：
 一个需求投入时间的多少不是取决于把它做到完美需要多少时间，而是它会带来的收益值多少时间； 投入时间的性价比也是你可以拒绝某些需求的理由； 一个产品在市场的认可程度不是取决于用户看不见的技术实现是否优雅，用户只看表象，有时候还是因为出现的时间； 技术的最终都是服务于需求，不要用技术的理由来拒绝需求，如果两者有冲突，可以试着调整一下，尽管有时候你会有『f**k，这事儿还能这么干』的感叹； 技术的在某些时候对产品的意见未必没有产品专业，有的时候，技术能直击事情的本质； 不要拒绝沟通，解决问题永远是第一位的，哪怕不得不做出一些妥协。  技术上的一些进步：
 花了一个月左右的时间掌握了下 docker 的基本用法，并且实践在了项目上（非我自己操作）； 花了一些时间在 PHP 源码调试的学习上，也能自己动手改造一下业务用的 PHP 扩展； 在公司环境限制的条件下对改善运维操作做了一些尝试，节省了一些体力； 丰富了自己的技术栈认识，包括 日志收集、ELK、自动化测试、持续集成等，但有些还没有应用到实践上； 从尝试中学会了将自己熟悉的技术栈带入项目中的方法； 对大公司（当然是腾讯）的技术栈有了一定的认知，解决了一些以往的困惑。  以上项目和产品上的理解未必完全正确，只是自己的认知，也有可能随着时间的推移而产生调整。而技术上的事情，我只能说：学习永不止步。以下是一些 2016 做的不好地方以及 2017 希望去了解的地方：
 过去的一年看书太少，给自己的理由是私下的时间太少，2017 还是希望补足，多看书； 应该尝试写一些业务上成熟且有示范效应的代码； 尝试写一些成体系的文章，运营一个公众号试试？ 也去跟风了解一下机器学习，从 TensorFlow 开始？  感谢过去的一年，从可见的成果上看，小小的升了级，并且有了一个继续升级的机会，摘下一颗四星。希望 2017 会更好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Googbye 2015 &amp; Hello 2016</title>
      <link>http://0x1.im/posts/2015-12-31-hello-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 22:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0x1.im/posts/2015-12-31-hello-2016/</guid>
      <description>2015 是我的本命年，24，也是毕业后变动最大的一年。这一年我基本上是在整理我的学习思路，尝试找一些不一样的事情做。
相应的，换工作了，twice。我有疑虑过，现在也有，但并不后悔。一路前行，一路感知吧。
担忧与坚持 我在 PHP 上的一些坚持可能会给人一种我很死板的错觉。但事实上我也很喜欢尝鲜，各种语言、框架、新颖的玩物、前后端的东西，不过始终没有深入。现在也仍然特别想继续扩宽自己的知识面，希望在其他层面有一项掌握的不过的。我个人并没有说真正去粉什么东西，只是觉得既然使用一项工具，那就应该把它掌握好，维护它，也是维护自己。
至于 PHP 未来会怎么样，我觉得期望还是好的，即使是未来 Web 应用流量会慢慢减小，移动端已经慢慢成为主流的一部分，但是这并不是说后端就不重要了。也许会越来越多样化吧。再者一门语言往深里去探究学习的就是语言的原理和基础的理论了，在这个基础上去构建其他上层的东西也不会太难。
2015 做过的事 杂事：
 从武汉到深圳，迈出探险的第一步 有了些自己的想法，自己的坚持 下半年开始认真写博客 下半年组了个交流群、目前有 60 个人，氛围还可以  技术：
 PHP 的应用知识体系更完全 PHP 内核代码和执行终于能认证梳理理解一下了 对 PHP 各种框架、组件、标准以及 PHP 有了更加系统的了解和深入  读书：
 《HTTP 权威指南》 《图解 TCP/IP》 《flex 与 bison》 《Modern PHP》 《Objective-c 程序设计》 一些技术文章和博客 一些没有记住的&amp;hellip;  不好的地方：
 Linux 上并没有长进 MySQL 没长进 前端知识结构没长进  2016 的期望  继续构建并完全自己的知识体系 业余时间系统的有计划学习而不是东一点西一点 认证学习理解 C 语言，争取有些算法上的长进 继续深入了解 PHP 内核 争取在应用后端构建与服务器架构体系上有些更先进的认知  Happy New Year!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年5月 ~ 6月离职求职历程</title>
      <link>http://0x1.im/posts/2015-06-15-find-a-new-job/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 18:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0x1.im/posts/2015-06-15-find-a-new-job/</guid>
      <description>起因 其实有离职的想法是去年十一月的事情，但是有点舍不得，四月份的时候我还说再看一看，再呆一年，但是后来实在忍不住了。
历程   5.17（周日） 找了房子，但是感觉不是特别喜欢，给房东交了200块钱押金，晚上请两个朋友吃饭，喝了点酒，回来之后决定离职。
  5.18（周一）跟以前在腾讯的师兄聊了一下，他说可以换个环境试试看。发了一份之前整理的技能表给他，他表示可以。下午下班之后跟老板聊了下，表达了离职的意愿，他说让我再考虑下，六月份我们再聊一次。跟师兄说已经提出了口头离职，师兄说要不要让他们负责人跟我联系一下，我说行。晚上回来之后整理一份简单的简历，就是最初的技能列表加上简单的项目经理，在拉勾上分别投了腾讯和杭州的某街。
  5.19（周二）腾讯接收简历，一个大哥提醒我再修改下，项目经历丰富下。某街拒了我的简历，女朋友看了下说你看别人是要数据挖掘的，你肯定不懂这个（哈哈，我说好像是，她可有成就感了，因为她根本不懂我们这个行业）。晚上腾讯的另外一个大哥联系我进行了第一次远程面试，从十一点半到一点钟。一些基本的问题，然后问了三个比较浅的技术问题，我基本上都在一分钟之内给出了答案。最后问了下git的使用、了不了解node之类的（他告诉我他们是一个前端团队，招人是进去和运营那边沟通，是这边的人，做那边的工作），然后说没什么问题，让我等待下一轮技术面试。三个问题是：
 举例说明多对多的应用场景（我说了用户和标签的例子） 在这种应用场景下，获取某标签的全部用户，写出SQL语句 说明MVC的流程和关系，Router的作用    5.21（周四）腾讯这边的人跟我说这两天电话保持畅通，应该这两天会有电话面试。
  5.22（周五）我问师兄需不需要再发一份完整的简历给他，他说不用，他已经把我发给他的md格式的文档转成pdf了，负责人会电话我的，这两天可能比较忙。同天我跟室友商量了下我们再租一个月（室友硕士毕业，要离开武汉了），跟现在的房东说了下，房东阿姨表示同意（住了近两年，好说话）。然后告诉新房子的房东，说不租了，押金不要了。
  5.23 （周六）焦急的等待着两个电话。白天看了下node.js的express框架，晚上又优化了下简历上技能列表的格式，取名简历2.0，直接把markdown格式的文档上传到了jobdeer。我之所以没有继续在拉勾上投简历，是因为我想等师兄这边和腾讯这两个电话结束之后再进行下一轮，时间上我并不是特别着急，因为理论上只要在6月底之前找到新工作就好了。
  5.24（周日）等待中，开始整理这一份求职历程文档，同时继续看express的文档。。。
  5.25（周一）jobdeer审核简历通过，排期在29号。但是下午四点多接到jobdeer这边的电话，核对了下资料，说明天上午就可以开始竞拍了。晚上问了腾讯这边的大哥，说他已经催了，再等两天，技术面那边的人比较忙。
  5.26（周二）十点半简历在jobdeer上上线，到十一点半收到了七个查看简历的请求，其中居然蘑菇街有两个（不过为什么发来的介绍里面写的是招java？私信问了下说PHP也招），其他的还有房多多、贝贝网。腾讯这边的大哥联系我问我有没有漏接电话，我说没有。重新确认了一下联系方式，过一会儿腾讯来电话，约在晚上七点电话面试。莫名其妙的接了一个分期乐的电话，说是在论坛上看到的我的电话，我只在两个地方留过联系方式，一个是拉勾，一个是jobdeer，所以肯定有一家有信息泄露。jobdeer这边贝贝网是第一个发起面试邀约的。定在后天晚上七点之后电话聊一下。晚上下班回来，对面小区施工有点吵，我关上窗户给手机充电，静静的等待电话。电话准时打来，听声音是个中年大叔。问题很多，涉及的层面也很宽泛从304的含义到MyISAM和InnoDB的区别、Apache与Nginx，fastcgi，jQuery选择器等等。放下电话之后我有些释然了，虽然不是那么好，但至少也说明这两年时间我也不算是虚度了。以下三个问题没答好：
 闭包（我当时把闭包和匿名函数搞混了） MySQL联合索引（这个是真正说错了，我居然说成了跨表……） 集合模式（他把继承和集合放在一起说的，我没反应过来集合是什么，不就是一个类里面套多个其他类的实例么……）    5.27（周三）师兄这边公司在十一点打来电话。问了一些PHP和Linux方面的问题，偏底层，有些我没有答上来。最后我也征求了一些建议。说有空的话可能还是需要到深圳见面聊聊，我说可以。
  5.28（周四）贝贝网面试电话，果然技术深度还是不一样，问了php数组排序有哪些函数、Linux常用的有那些命令，以及对CI了不了解。
  5.31（周日）蘑菇街又来电话，说再考察下技能。可是总感觉蘑菇街问的问题都不在点子上。
  6.1（周一）贝贝网又电话来问什么时候能去面谈。
  6.2（周二）师兄的公司约周六面谈，订了到深圳的机票。
  6.3（周三）腾讯通知：第一轮过了，等第二轮。晚上腾讯打来电话，问了一些比较宽泛的问题，我说的不是很好，一个是为什么用redis比mysql快（这个大概是因为一个是kv数据库是hash存储，查询快，类似PHP的HashTable，再一个redis自己实现的事件事件分离器，非阻塞式的异步IO），一个是nginx为什么比apache更快（大概是因为事件驱动（epoll）、异步IO，事件驱动适合于IO密集型服务，多进程或线程适合于CPU密集型服务）。说还是想面谈一下，我说周六到深圳，那就约在周一吧。
  6.6（周六）早晨五点四十起床，地铁到长岗路然后坐用去哪儿叫的专车，110块到了机场。十点半到深圳，十一点坐上机场8线，十一点半到科兴科学园，先去吃了个午饭，到了公司，显示负责人聊一下，然后技术总监，然后HR。然后我到酒店，在路上offer邮件就来了，还比较顺利。
  6.7（周日）在酒店，查了些可能会问到的知识点。快到中午的时候出去了一趟，去企鹅大厦楼下和深圳大学看了看，天气太热，回来了。想了想自己上学、工作之类的事情。
  6.8（周一）早晨深圳的公交上的人简直太多了，等了一会儿决定步行，差不多八点二十开始走，九点十分左右到科兴，在C栋楼下喝了一杯鲜榨橙汁。九点半准时给联系人打电话，告诉我可以上去。上去之后他告诉我今天上午是总监面试，然后我们先聊了一会儿。具体也没有什么细节上的技术问题，都是问个人的基本情况，这些年收获了些什么之类了。过了一会儿总监来了，也是问了些类似的问题，甚至包括运不运动，一周运动几次。大概前后一个小时的时间就结束了，然后我下楼等了一会儿，吃了个饭，就坐上公交去了深圳北站。火车站人真的好多。
  6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014 年总结 &amp; 展望 2015</title>
      <link>http://0x1.im/posts/2015-01-17-summary-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 21:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0x1.im/posts/2015-01-17-summary-2014/</guid>
      <description>2014 2014 年已经结束了；一个完整的工作年，也该对工作和生活做一些简单的总结了。
上半年基本上还是处于一种刚毕业找不到状态的感觉中，加上玩儿游戏时间过长的关系，在Coding 的道路上没什么长进。无非就是多了解下PHP，看看Python等。
新的电脑拿回来之后，稍微了解了一下WP的应用的结构，也算是对客户端APP的一个基础了解。对于后端开发有些促进作用。（现在又搞了本swift 的书看看iOS的。）
下半年的时间里游戏时间要少一些，可以总结的要多一些：
 在Linux 的道路上越走越远，使用越来越熟练，解决问题比较轻松； 去年是安全问题爆发的一年，也促使我安全方面的知识增加了了解，系统了解了Web 安全方面的问题； 在PHP 上，上手了Laravel，这是一个不错的框架，适合学习； 开始尝试看一些PHP 解释器的源码，尝试从C语言的角度理解PHP； 花了些时间多看了一些基础和底层的知识，偶尔了解一些其他的语言，通过比较增加见识；  这一年看过的一些书：
 C与指针 Linux程序设计 高可用MySQL：构建健壮的数据中心 深入浅出Windows Phone8应用开发 Swift语言实战入门  这里面没有一本PHP的书，但其实收获最多的还是PHP。（因为现在对我来说PHP重要的知识不是通过看书来的~）
过去的一年在技术上面对我来说最重要的两部分：PHP, Linux。
我对自己的对位：一个兼职运维的PHP程序员。
2015 2015 年，我希望自己能完成或者学习以下的技能：
 通过阅读Laravel的源码来理解它以及它的思想； 多阅读PHP解释器的代码； 写面向对象的代码，多理解一些设计模式； 我希望能做一个用swift的iOS应用； 我希望能在Github上发布一个有意义、写的不错的项目； 我希望在Linux上更精进一些；  Happy New Year!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>